開放黃賭救黨？ 海南刪賭博賣淫法規

（網絡截圖）

海南省人大常委會2日刊發通告，廢止14項地方法規，包括取締賣淫嫖娼禁止賭博。對此，不少人質疑，是不是賭博、嫖娼行為合法化呢？也有人嘲諷：共產黨被川普發起的貿易戰，打到要開放黃賭毒救黨了！

6月2日，《海南日報》刊發海南省人大會常務委員會公告稱，海南省第六屆人大常務委員會第十一次會議決定，廢止14項地方性法規和法規性決定。

中共官媒報導說，被廢止的法規和決定中，包括1998年通過的《海南省禁止賭博規定》、《海南省取締賣淫嫖娼規定》，《海南省人民代表大會常務委員會關於批准〈海南省彩票管理辦法〉設定罰款的決定》等等。

海南這一舉措引發中國社會各界關注。不少人提出疑問，「是不是意味著賭博、嫖娼行為在海南就合法化呢？」「今後可以去海南賭博，嫖娼了？」

輿論壓力下，海南省當局將事件歸究一些商業媒體和自媒體的標題引起誤導。

海南省人大法制委員會負責人6月2日深夜發表聲明強調，海南自建省、辦經濟特區以來，一直禁止黃賭毒，當年建省時特別頒布的禁止賭博、取締賣淫嫖娼的規定。如今由於《治安管理處罰條例》等新的法律法規，已對賭博、賣淫嫖娼等行為作詳細規定，所以決定廢止。

負責人還說，對於賭博、賣淫嫖娼等行為，有關部門將會嚴厲打擊處罰。

網民嘲諷：開放黃賭毒救黨

但網民們不買帳，大批網民嘲諷：「別狡辯了，海南省自建省之時，當地已經是黃賭毒之地，當地還流傳著不到海南不知身體好的黃段子。」

也有網民諷刺：「共產黨被川普發起的貿易戰，打到要開放黃賭毒救黨了！」

「中美貿易戰之下，北京為求發展新經濟，修法開放賭禁，這叫靠賭錢叫『雞』新經濟救國。」

「開放賭禁嫖禁不算什麼新奇事啦！共產黨當年種植鴉片販毒，都做得出，如今各地政府更是官匪一家合謀發展黃賭毒。」

「全世界出口做妓女的國家，中國肯定是冠軍，媒體說，至少有6000萬中國女性在全世界做妓女，這回不用到海外了，直接留在本土海南就完事了。

事實上，去年5月，多家外媒援引知情人士的消息透露，當地至少有5家度假村酒店已經聯絡了百家樂賭桌的供應商，並制定藍圖，打算將宴會廳變成娛樂酒吧，讓客人可以用現金玩遊戲，假如贏出則可獲積分當作現金消費。

令外界關注的是，多年前，海南三亞灣紅樹林度假村也曾引進類似的娛樂酒吧，當年卻被媒體曝光並稱為「賭博」後遭警方查封。2018年2月，當地法院裁定娛樂酒吧在運營方式上和法律規定的賭場運作方式有區別，故判無罪。

習近平領導底下全民賣淫

一早應該合法

冇技術冇學識冇良知，做雞岩

東莞呢

離岸聖都。

海南妹正
來吧
又到左救國既時機喇！

海天

啲三和仔可以去賭場做
三和妹說做雞

G持

賭同黃永遠不可分割

快撚啲開啦
我要攞啲錢去救蚛蟈

雜種醒呀
掃晒人地d場
而家自己開

順便救海航？

德政

到澳門仆街了
某會員應當悔改

狗仔式屌緊36D敏敏 , 同時同36D祝祝打車輪 , 指插佢濕濕臭西

做雞都有愛國系列

準備有番海天盛宴

海南發大財

開番東莞啦，海南咁撚遠，點建設大灣區呀

煽動謠言可判7年
小心送中

引你地上去咋麻甩佬 咪中計呀！